\begin{thm}[de l'élément primitif]\label{thm:elementPrimitif}Soient $K$ un sous-corps de $\C$ et $L$ une extension de $K$ de degré fini $n\ge1$. Alors, il existe $a\in L$ tel que $L = K[a]$.\end{thm}

\begin{lemme}Soient $k$ un corps infini, $V$ un $k$-espace vectoriel et $H_1, …, H_r$ des sous-espaces vectoriels stricts de $V$. Alors, $V\not=\bigcup_{i=1}^r H_i$.\end{lemme}

\begin{proof}On raisonne par récurrence sur $r\in\N^*$.
	\begin{description}
		\item[Initialisation]Si $r=1$, par hypothèse $H_1\not= V$.
		\item[Hérédité]Soit $r\ge2$ tel que pour toute famille $(H_1, …, H_{r-1})$, $V\not=\bigcup_{i=1}^{r-1}H_i$. On suppose qu'il  existe $(H_1, …, H_r)$ une famille de sous-espaces vectoriels stricts de $V$ telle que $V = \bigcup_{i=1}^r H_i$.
		
		Par hypothèse de récurrence, il existe $x\in V\setminus\bigcup_{i=1}^{r-1}H_i$. Donc $x\in H_r$. Soit $y\in V\setminus H_r$. Par construction, $y\in\bigcup_{i=1}^{r-1}H_i$. L'ensemble $E = \setst{x+\lambda y}{\lambda\in k}$ est infini donc il existe $i\in\integerInterval 1r$ et $(\lambda, \mu)\in k^2$ distincts, tels que $x+\lambda y, x+\mu y\in H_i$. Donc $(\lambda-\mu)y\in H_i$, donc $y\in H_i$. Donc $x\in H_i$, ce qui est absurde.
		
		Donc $V$ ne peut pas être réunion de $r$ sous-espaces vectoriels stricts.
	\end{description}
\end{proof}

\begin{proof}[Démonstration du théorème \ref{thm:elementPrimitif}]\begin{itemize}
	\item Montrons que le nombre de $K$-homomorphismes de $K[a]\to\C$ est égal à $n$. Soit $P$ le polynôme minimal de $a$ sur $K$. $P$ admet $n$ racines dans $\C$, que l'on note $\alpha_1, …, \alpha_n$. Pour tout $j\in\integerInterval 1n$, on considère $\sigma_j:K[a]\to\C\}$ où $\sigma_j(a) = \alpha_j$ et $\sigma_j{K} = \Id_K$. Quel que soit $j\in\integerInterval 1n$, $\sigma_j$ définit un $K$-homomorphisme ; réciproquement, tout $K$-homomorphisme de $K[a]$ envoie $a$ sur l'un des $\sigma_j, j\in\integerInterval 1n$. Il y a donc exactement $n$ $K$-homomorphismes de $K[a]\to\C$.
	\item Soient $\sigma_1, …, \sigma_n$ les $n$ $K$-homomorphismes de $K[a]\to\C$. Soient $j,k\in\integerInterval in$ avec $j\not=k$. Alors, $\Ker(\sigma_j-\sigma_k)$ est un hyperplan donc, d'après le lemme, il existe $a\in L$ tel que :
	\begin{align*}
		\forall (j,k)\in\integerInterval 1n^2, \; (j\not=k\Rightarrow \sigma_j(a)\not=\sigma_k(a))
	\end{align*}
	Donc $[K[a]:K] = n$ et $L = K[a]$.
\end{itemize}\end{proof}
